\chapter{Informe Ejecutivo}
Este pentesting ha sido realizado para la aplicación web elultimoymevoy.com. El proceso de análisis se ha llevado a cabo en dos niveles, en primer lugar se han efectuado tareas de recopilación de información y análisis de vulnerabilidades a nivel de infraestructura, para a continuación, trabajar contra la aplicación web.
\begin{itemize}
	\item Servidor: ec2-3-70-140-211.eu-central-1.compute.amazonaws.com
	\begin{itemize}
		\item Dominio: elultimoymevoy.com
		\begin{itemize}
			\item Subdominios: todos los subdominios encontrados
		\end{itemize}
	\end{itemize}
\end{itemize}

Table \ref{tbl:web-sites} Sitios analizados durante las operaciones de pentesting.
\begin{table}[h]
	\centering
	\begin{tabular}{|l|l|}
		\hline 
		\textbf{Sitios} & \textbf{URL}\\
		\hline 
		Dominio Principal & elultimoymevoy.com\\
		\hline 
		Subdominio 1 & api.elultimoymevoy.com\\
		\hline 
		Subdominio 2 & www.elultimoymevoy.com\\
		\hline
		Subdominio 3 & webmail.elultimoymevoy.com\\
		\hline	
	\end{tabular}
	\caption{Sitios examinados durante el test de intrusión}
	\label{tbl:web-sites}
\end{table}

En líneas generales la infraestructura ha resultado estar bastante bien securizada. A pesar de ello, se han encontrado algunos problemas que deberían ser solventados para incrementar la robustez de la misma.\\

\begin{figure}[h]
\caption{Recuento de vulnerabilidades}
\label{img:plotvuln}
\centering
\includegraphics[scale=0.45]{img/plot.png} 
\end{figure}


A lo largo del presente documento se enumerarán las diferentes pruebas realizadas y una serie de recomendaciones de seguridad.\\
Las vulnerabilidades más destacadas han tenido un nivel de severidad alto y medio, aunque, en realidad el impacto de las mismas, a priori, es bastante limitado.\\
Indicar también que el subdomniio \textit{webmail.elultimoymevoy.com} redirige a un servicio \mbox{gestionado} externamente, que redirige a la url \textit{webmail.eu.com}, con lo que se ha dejado fuera del scope. Asimismo el subdominio \textit{www.elultimoymevoy.com} redirige al dominio principal \textit{elultimoymevoy.com} con lo que sólo este último se tomará en cuenta para el proceso de análisis. \\
En la gráfica \ref{img:plotvuln} se muestra el recuento de las vulnerabilidades encontradas por \mbox{severidad} y en la siguiente sección, a modo de resumen ejecutivo, un cuadro de las mismas.

\section{Resumen de vulnerabilidades}
En la tabla \ref{tbl:vuln overview} se muestra una lista con las vulnerabilidades y otros problemas \mbox{encontrados} durante los diferentens análisis con referencias a las secciones donde se trata cada uno. 


\begin{table}[h]
	\begin{tabular}{| l | l | p{5cm} | l | l |}
		\hline 
		Nivel de riesgo & Dominio & Vulnerabilidad & Sección & Página\\
		\hline 
		\cellcolor{codepurple}Crítico & N/A & N/A &  N/A & N/A \\
		\hline 
		\cellcolor{red}Alto & elultimoymevoy.com & DoS &  \ref{ss:dos}  & \pageref{tbl:snykvulns}\\
		\hline 
		\cellcolor{orange}Medio & Infraestructura & Inyección de comandos &  \ref{ss:inyeccion} & \pageref{tbl:nmapvulns} \\
		\hline 
		\cellcolor{orange}Medio & Infraestructura & Escalada de privilegios & \ref{ss:inyeccion} & \pageref{tbl:nmapvulns} \\
		\hline
		\cellcolor{yellow}Bajo & elultimoymevoy.com & CSRF & \ref{ss:csrf} & \pageref{tbl:csrf} \\
		\hline
		\cellcolor{yellow}Bajo & api.elultimoymevoy.com & JWT & \ref{ss:jwt} & \pageref{tbl:jwtvulns} \\
		\hline
		\cellcolor{yellow}Bajo & elultimoymevoy.com & Proceso de login no seguro & \ref{ss:login} & \pageref{tbl:loginvuln} \\
		\hline
		\cellcolor{cyan}Informativo & Infraestructura & Servicio SSH visible & \ref{ss:informativa} & \pageref{tbl:sshport} \\
		\hline
	\end{tabular}
	\caption{Vulnerabilidades encontradas}
	\label{tbl:vuln overview}
\end{table}
 

